{
  "resource": {
    "$type": "Proposal.normal", 
    "created": "Tue, 03 Mar 2015 09:43:42 GMT", 
    "full": "Ao longo destes 1,5 anos na subsecretaria de ci\u00eancia e tecnologia muitas a\u00e7\u00f5es foram implantadas na ado\u00e7\u00e3o de software livre nos telecentros do munic\u00edpio de Niter\u00f3i. Conhe\u00e7am os principais atores desta nobre miss\u00e3o e vejam os resultados j\u00e1 gerados tanto para o Munic\u00edpio, quanto para a comunidade do software livre.", 
    "id": 111, 
    "language": "pt", 
    "level": "beginner", 
    "owner": {
      "$type": "Account.safe", 
      "country": "Brazil", 
      "created": "Tue, 03 Mar 2015 09:35:46 GMT", 
      "id": 107, 
      "last_updated": "Tue, 03 Mar 2015 09:36:16 GMT", 
      "name": "cadunico", 
      "organization": "Prefeitura de Niter\u00f3i", 
      "resume": "Designer que utiliza somente software livre em suas cria\u00e7\u00f5es. J\u00e1 falou de computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica com software livre no Latinoware, Rio +20, Riosoft, GNUGRAF e muitos outros. Criador do GNUGRAF (http://gnugraf.org) o primeiro evento de computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica com software livre do Brasil. Designer de v\u00e1rias capas da revista Esp\u00edrito Livre."
    }, 
    "title": "Case de implanta\u00e7\u00e3o de software livre nos telecentros de Niter\u00f3i", 
    "track": {
      "$type": "Track.normal", 
      "id": 118, 
      "name_en": "Education - Digital Inclusion", 
      "name_pt": "Educa\u00e7\u00e3o - Inclus\u00e3o Digital", 
      "public": true
    }
  }
}