{
  "resource": {
    "$type": "Proposal.normal", 
    "created": "Thu, 05 Mar 2015 16:36:25 GMT", 
    "full": "Na conflu\u00eancia de a\u00e7\u00f5es e aspira\u00e7\u00f5es coletivas e colaborativas  que t\u00eam \n\nampliado a no\u00e7\u00e3o de cidadania mundo afora, surge a proposta dos LabCEUS \n\n\u2013 Laborat\u00f3rios de Cidades Sensitivas. Realizado pela Universidade Federal \n\nde Pernambuco (UFPE), por meio do InCiti \u2013 Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o para as \n\nCidades, em parceria com o Minist\u00e9rio da Cultura, o programa tem como \n\nmiss\u00e3o a promo\u00e7\u00e3o da cidadania por meio de intera\u00e7\u00f5es sociais e \n\ntecnol\u00f3gicas para transforma\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios e suas comunidades. \n\nCada CEU possui um laborat\u00f3rio multim\u00eddia dotado de equipamentos e \n\nambientes para o desenvolvimento de atividades que promovam o incentivo, \n\na propuls\u00e3o, o acesso e a valoriza\u00e7\u00e3o das artes em regi\u00f5es pouco assistidas \n\npor bens e servi\u00e7os culturais. O programa Laborat\u00f3rios de Cidades Sensitivas \n\n\u2013 LabCEUs, foca, portanto, nas ocupa\u00e7\u00f5es como forma de organizar e gerir \n\nestes espa\u00e7os, junto \u00e0 comunidade e \u00e0 regi\u00e3o.\n\nA ideia \u00e9 oferecer aos cidad\u00e3os novos repert\u00f3rios, possibilidades e caminhos, \n\ndialogando com as iniciativas e realidades locais, de maneira a encorajar a \n\napropria\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para a transforma\u00e7\u00e3o social. \u00a0Atrav\u00e9s do lan\u00e7amento \n\nde chamadas p\u00fablicas, o programa LabCEUs pretende explorar as \n\npotencialidades das produ\u00e7\u00f5es em rede, apoiadas e facilitadas pelos meios \n\ndigitais, conduzindo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o intelectual e produtiva da atual economia \n\ncriativa.", 
    "id": 170, 
    "language": "pt", 
    "level": "beginner", 
    "owner": {
      "$type": "Account.safe", 
      "country": "Brazil", 
      "created": "Thu, 05 Mar 2015 16:35:44 GMT", 
      "id": 153, 
      "last_updated": "Thu, 05 Mar 2015 16:40:15 GMT", 
      "name": "Paulo Barbosa", 
      "organization": "3 ecologias", 
      "resume": "P\u00f3s Graduando em EAD. Professor de Africanidades e Coordenador Pedag\u00f3gica no projeto NUFAC ( N\u00facleo de Forma\u00e7\u00e3o Agentes de Cultura Negra ) em Olinda PE ( Funda\u00e7\u00e3o Palmares). Desenvolvo e coordeno o projeto LabCEUs do Ministerio da Cultura em Parceria com UFPE."
    }, 
    "title": "Laborario Cidades Sensitivas LabCEUs", 
    "track": {
      "$type": "Track.normal", 
      "id": 116, 
      "name_en": "Ecosystem - Culture, Philosophy, and Politics", 
      "name_pt": "Ecossistema - Cultura, Filosofia, e Pol\u00edtica", 
      "public": true
    }
  }
}