{
  "resource": {
    "$type": "Proposal.normal", 
    "created": "Sun, 01 Mar 2015 15:35:42 GMT", 
    "full": "A Computa\u00e7\u00e3o Forense a muito faz parte do universo corporativo  e sua evolu\u00e7\u00e3o constante tem gradualmente ampliado a possibilidade do uso das t\u00e9cnicas e ferramentas de desenvolvido. Nesse contexto a numero crescente de recursos na ferramentas de analise de Dump de Mem\u00f3ria possibilitou a Forense de Mem\u00f3ria aumentar sua relev\u00e2ncia, tanto para uma per\u00edcia tradicional quanto tamb\u00e9m no contexto de an\u00e1lise de Malware. E o desafio de an\u00e1lise de discos r\u00edgidos com capacidade cada vez maiores somando-se os recursos dispon\u00edveis na Computa\u00e7\u00e3o Nuvens, colocam a forense de mem\u00f3ria em  um lugar estrat\u00e9gico.\n \nEssa palestra tem por objetivo fazer uma introdu\u00e7\u00e3o a Forense de Mem\u00f3ria e ilustrar como ela pode ajudar na Resposta a Incidente. Destacam-se entre os t\u00f3picos que ser\u00e3o abordados:\n\nConceitos e Computa\u00e7\u00e3o Forense\nEstado da Arte da Per\u00edcia Forense de Mem\u00f3ria\nRealiza\u00e7\u00e3o de Dump de Mem\u00f3ria\nDump de mem\u00f3ria de M\u00e1quina Virtual\nExtra\u00e7\u00e3o de Evid\u00eancias de Dump de Mem\u00f3ria \t\nUtiliza\u00e7\u00e3o do Framework Volatility\nRecupera\u00e7\u00e3o de Artefatos", 
    "id": 70, 
    "language": "pt", 
    "level": "advanced", 
    "owner": {
      "$type": "Account.safe", 
      "country": "Brazil", 
      "created": "Sun, 01 Mar 2015 14:36:13 GMT", 
      "id": 63, 
      "last_updated": "Sun, 01 Mar 2015 15:38:53 GMT", 
      "name": "Sandro Melo", 
      "organization": "Bandtec College", 
      "resume": "Atualmente \u00e9 Coordenador do curso de Redes de Computadores da BANDTEC onde tamb\u00e9m \u00e9 professor das c\u00e1tedras: \"Sistema Operacionais,  Seguran\u00e7a e Auditoria\" e respons\u00e1vel pelo Curso de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o Lato Sensu em \"Seguran\u00e7a Computacional e Computa\u00e7\u00e3o Forense. Atua na \u00e1rea de TI desde 1995. Doutorando pelo TIDD/PUC-SP, Mestre em Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o pelo IPT."
    }, 
    "title": "Forense de Memoria - Estado da Arte", 
    "track": {
      "$type": "Track.normal", 
      "id": 108, 
      "name_en": "Administration - Security", 
      "name_pt": "Administra\u00e7\u00e3o - Seguran\u00e7a", 
      "public": true
    }
  }
}